% Nama Kelompok : Kelompok 3
% Kelas : D4 TI 1A
% 1. Kadek Diva Krishna Murti (1174006)
% 2. Niko
% 3. Rizal Rony Sitorus
% 4. Jeremia
% 5. Sri Rahayu (1174015)

\section{Jenis-Jenis Fragmentasi}
\subsection{Fragmentasi Internal}
Berdasarkan buku yang berjudul Sistem Operasi \cite{pangera2005sistem} fragmentasi internal adalah tidak efisiennya utilitas memori utama di mana sembarang program sekecil apapun tidak bergantung, akan menempati seluruh partisi. Keadaan ini mengakibatkan pemborosan ruang yang bersifat internal terhadap partisi dengan kenyataan di mana blok data yang dimuatkan berukuran lebih kecil dari partisi.


\subsection{Fragmentasi Eksternal}
Berdasarkan buku yang berjudul Sistem Operasi \cite{pangera2005sistem} fragmentasi eksternal adalah keadaan di mana suatu proses pada awalnya berjalan dan bekerja dengan baik, namun ketika mengarah ke situasi yang di mana terdapat banyak lubang - lubang kecil di dalam sebuah memori sehingga semakin lama memori tersebut semakin terfragmentasi dan utilisasi memori pun kinerjanya menjadi menurun sehubungan dengan kenyataan bahwa memori bersifat eksternal terhadap semua partisi menjadi sangat terfragmentasi. Keadaan ini merupakan kebalikan dari fragmentasi ini.

Fragmentasi eksternal terjadi pada saat di mana jumlah keseluruhan memori kosong yang tersedia memang mencukupi untuk menampung permintaan tempat dari proses, tetapi tidak dapat dialokasikan karena letaknya tidak berkesinambungan atau tidak berurutan atau terpecah menjadi beberapa bagian kecil sehingga proses tidak dapat masuk. 
Umumnya, ini terjadi ketika kita menggunakan sistem partisi banyak dinamis. Pada sistem partisi banyak dinamis, seperti yang diungkapkan sebelumnya, sistem terbagi menjadi blok-blok yang besarnya tidak tetap.
 %%%%%%%% Kadek Diva Krishna Murti %%%%%%%%%%


\section{Fragmentasi}
\subsection{Fragmentasi Data}
Berdasarkan artikel yang berjudul Materi manajemen memori \cite{tawarmateri} Fragmentasi data adalah suatu peristiwa  yang terjadi ketika sebuah bagian dari data dalam memori rusak dan terbagi ke dalam banyak potongan-potongan yang tidak saling berdekatan. Hal ini biasanya terjadi setelah mencoba untuk memasukkan benda yang besar ke dalam penyimpanan yang telah mengalami fragmentasi eksternal.
    
Contohnya, file yang berada dalam file sistem telah diatur dalam unit yang disebut blok atau kelompok. Pada saat sebuah file sistem yang dibuat, ada suatu ruang untuk menyimpan blok bersama contiguously. Situasi semacam ini memungkinkan membaca dan menulis file secara cepat dam berurut. Namun, jika file ditambahkan, dihapus, dan ukurannya diubah, ruang bagi menjadi eksternal dan hanya meninggalkan lubang kecil di tempat yang tepat untuk data baru. Jika file yang baru ditambahkan, atau jika file yang sudah ada diperpanjang, maka data baru blok akan tersebar. Hal ini terjadi karena perlambatan akses untuk mencari waktu dan pemutaran penundaan dari membaca / menulis head, dan overhead incurring tambahan untuk mengelola tambahan lokasi. Hal ini disebut fragmentasi file system.

Contoh lainnya, jika node yang terhubung daftar dialokasikan turut dalam memori, peristiwa ini akan meningkatkan lokalitas dari referensi dan data cache dan meningkatkan kinerja selama traversal dari daftar. Jika memori renang gratis bagi ruang adalah, baru node akan tersebar di seluruh memori, meningkatkan jumlah cache misses.
Seperti compaction dapat menghilangkan fragmentasi eksternal, data fragmentasi dapat dihapuskan oleh rearranging data terkait agar buah yang saling berdekatan. 

Misalnya, pekerjaan utama dari defragmentation alat ini adalah untuk mengatur ulang blok pada disk, sehingga setiap file blok yang berdekatan. Paling defragmenting utilitas juga berusaha untuk mengurangi atau menghilangkan fragmentasi pada ruang kosong. Beberapa pindah pengumpul sampah terkait juga akan memindahkan objek dekat bersama (disebut Memadatkan) untuk meningkatkan kinerja cache. Tentunya hal ini akan menimbulkan beberapa  kerugian  pada kinerja system. yaitu:
1.	 Kinerja pada system  yang dapat menjadi turun karena data tersebar dan dibutuhkan lagi proses untuk penggabungan kembali data yang mengalami fragmentasi seperti semula. 
2.	Integritas pada sistem  dapat terganggu karena  terjadi kegagalan pada salah satu site database server

%%%%%%%% Nico Ekklesia Sembiring %%%%%%%%